去年針對法官和司法人員投訴較前年大增

司法機構新一份年報顯示，去年截至9月底，共處理了4700宗針對法官和司法人員的投訴，是前年全年368宗的接近13倍；當中超過4200宗投訴，都是針對同一宗案件，提出的性質相同或類似的投訴，終審法院首席法官已審視有關個案，投訴獲證明部分屬實，個案涉及投訴一名區域法院法官，在判刑理由書中的評論，給人有所偏頗的觀感。 資料顯示，區域法院法官郭偉健，去年就將軍澳連儂牆斬人案件判刑時的評論引起爭議，時任終審法院首席法官馬道立曾發聲明，提醒郭偉健避免在公開場合，包括在判詞中發表任何意見，給人偏頗觀感，並暫停郭偉健審理涉及類似政治背景的案件。